男生推警今被裁定襲警罪成 判囚5星期

前年8.31太子站事件兩個月，網民在旺角一帶發起悼念活動，及後演變成警民衝突。有男學生被指用雙手推警員，早前就襲警罪受審。裁判官施祖堯今裁決時指，被告自辯不合情理，若被告是無辜被撞失平衡下用雙手推了前方警員一下，被告當時理應澄清而非逃跑，故認為唯一合理解釋是被告自知作出違法的觸碰，因此裁定被告罪成，判監5星期。

辯方曾質疑警方證人在書面供詞中指，被告當時推了龍背部左邊近中間一下，跟他在庭上表示被告推了龍背部的左後方有矛盾。施官認為是吹毛求疵。

由於被告在裁決後承認控罪內行為，施官考慮到若判入更生中心或勞教中心等處所，拘留時間對於本案而言實屬太長，基於被告有悔意和初犯等，終判以5星期監禁。被告的家人在旁聽席上聞判落淚。

咁都五星期

而且會留案底

願好人一生平安

勞教之類仲慘 btw 實際一個月